# PicPay - Desafio Back-end 

Primeiramente, obrigado pelo seu interesse em trabalhar na melhor plataforma de pagamentos do mundo!
Abaixo você encontrará todos as informações necessárias para iniciar o seu teste.

## Avisos antes de começar

- Crie um repositório no seu GitHub **sem citar nada relacionado ao PicPay**.
- Faça seus commits no seu repositório.
- Envie o link do seu repositório para o email **do recrutador responsável**.
- Você poderá consultar o Google, Stackoverflow ou algum projeto particular na sua máquina.
- Dê uma olhada nos [Materiais úteis](#materiais-úteis).
- Dê uma olhada em como será a [entrevista](#para-o-dia-da-entrevista-técnica).
- Fique à vontade para perguntar qualquer dúvida aos recrutadores.
- Fique tranquilo, respire, assim como você, também já passamos por essa etapa. Boa sorte! :)

*Corpo do Email com o link do repositório do desafio*

>Seu Nome
>
>Nome do recrutador
>
>Link do repositório
>
>Link do Linkedin

### Sobre o ambiente da aplicação:

- Escolha qualquer framework que se sinta **confortável** em trabalhar. Esse teste **não faz** nenhuma preferência, portanto decida por aquele com o qual estará mais seguro em apresentar e conversar com a gente na entrevista ;)

- Você pode, inclusive, não optar por framework nenhum. Neste caso, recomendamos a implementação do serviço via script para diminuir a sobrecarga de criar um servidor web.

- Ainda assim, se optar por um framework tente evitar usar muito métodos mágicos ou atalhos já prontos. Sabemos que essas facilidades aumentam a produtividade no dia-a-dia mas aqui queremos ver o **seu** código e a sua forma de resolver problemas.

- Valorizamos uma boa estrutura de containeres criada por você.

## Para o dia da entrevista técnica
Na data marcada pelo recrutador tenha sua aplicação rodando na sua máquina local para execução dos testes e para nos mostrar os pontos desenvolvidos e possíveis questionamentos.
Faremos um code review junto contigo como se você já fosse do nosso time :heart:, você poderá explicar o que você pensou, como arquitetou e como pode evoluir o projeto.

## Objetivo: PicPay Simplificado

Temos 2 tipos de usuários, os comuns e lojistas, ambos têm carteira com dinheiro e realizam transferências entre eles. Vamos nos atentar **somente** ao fluxo de transferência entre dois usuários.

Requisitos:

- Para ambos tipos de usuário, precisamos do Nome Completo, CPF, e-mail e Senha. CPF/CNPJ e e-mails devem ser únicos no sistema. Sendo assim, seu sistema deve permitir apenas um cadastro com o mesmo CPF ou endereço de e-mail.

- Usuários podem enviar dinheiro (efetuar transferência) para lojistas e entre usuários.

- Lojistas **só recebem** transferências, não enviam dinheiro para ninguém.

- Validar se o usuário tem saldo antes da transferência.

- Antes de finalizar a transferência, deve-se consultar um serviço autorizador externo, use este mock para simular (https://run.mocky.io/v3/8fafdd68-a090-496f-8c9a-3442cf30dae6).

- A operação de transferência deve ser uma transação (ou seja, revertida em qualquer caso de inconsistência) e o dinheiro deve voltar para a carteira do usuário que envia.

- No recebimento de pagamento, o usuário ou lojista precisa receber notificação (envio de email, sms) enviada por um serviço de terceiro e eventualmente este serviço pode estar indisponível/instável. Use este mock para simular o envio (http://o4d9z.mocklab.io/notify).

- Este serviço deve ser RESTFul.

### Payload

Faça uma **proposta** :heart: de payload, se preferir, temos uma exemplo aqui:

POST /transaction

```json
{
    "value" : 100.00,
    "payer" : 4,
    "payee" : 15
}
```


# Avaliação

Apresente sua solução utilizando o framework que você desejar, justificando a escolha.
Atente-se a cumprir a maioria dos requisitos, pois você pode cumprir-los parcialmente e durante a avaliação vamos bater um papo a respeito do que faltou.

Teremos 2 partes da avaliação:

A correção objetiva será realizada através da utilização de um script de correção automatizada. Você **pode** rodar na sua máquina local ou usar outra ferramenta:
```
docker run -it --rm -v $(pwd):/project -w /project jakzal/phpqa phpmd app text cleancode,codesize,controversial,design,naming,unusedcode
```    

A correção qualitativa será durante a entrevista e levará em conta os seguintes critérios:

## O que será avaliado e valorizamos :heart:
- Documentação
- Se for para vaga sênior, foque bastante no **desenho de arquitetura**
- Código limpo e organizado (nomenclatura, etc)
- Conhecimento de padrões (PSRs, design patterns, SOLID)
- Ser consistente e saber argumentar suas escolhas
- Apresentar soluções que domina
- Modelagem de Dados
- Manutenibilidade do Código
- Tratamento de erros
- Cuidado com itens de segurança
- Arquitetura (estruturar o pensamento antes de escrever)
- Carinho em desacoplar componentes (outras camadas, service, repository)

De acordo com os critérios acima, iremos avaliar seu teste para avançarmos para a entrevista técnica.
Caso não tenha atingido aceitavelmente o que estamos propondo acima, não iremos prosseguir com o processo.

## O que NÃO será avaliado :warning:
- Fluxo de cadastro de usuários e lojistas
- Frontend (só avaliaremos a (API Restful)[https://www.devmedia.com.br/rest-tutorial/28912])
- Autenticação

## O que será um Diferencial
- Uso de Docker
- Testes de [integração](https://www.atlassian.com/continuous-delivery/software-testing/types-of-software-testing)
- Testes [unitários](https://www.atlassian.com/continuous-delivery/software-testing/types-of-software-testing)
- Uso de Design Patterns
- Documentação
- Proposta de melhoria na arquitetura


## Materiais úteis
- https://picpay.com/site/sobre-nos
- https://hub.packtpub.com/why-we-need-design-patterns/
- https://refactoring.guru/
- http://br.phptherightway.com/
- https://www.php-fig.org/psr/psr-12/
- https://www.atlassian.com/continuous-delivery/software-testing/types-of-software-testing
- https://github.com/exakat/php-static-analysis-tools
- https://martinfowler.com/articles/microservices.htm
- https://docs.guzzlephp.org/en/stable/request-options.html
- https://www.devmedia.com.br/rest-tutorial/28912
